中國全面監控電動車位置等數據 保障公衆安全

目前中國電動車相當普及，這些電動車都有內置導航系統，而其位置數據除了用於計算正確路徑，也會給予中國政府用作監控用途，用於維持公衆安全。

據美聯社的報導指，中國政府在 2017 年開始，就強制電動車廠商在汽車中加入定位系統，並把實時位置和其他多個數據開放予政府相關機構隨時存取，以改善公衆安全，並鼓勵行業發展和基建規劃，同時這些數據亦會用於政府實施新能源汽車補貼計劃時，防止有欺騙的情況存在。

透過讀取汽車的即時數據，意味着道路上的電動車所在位置以及狀態，包括型號、哩數甚至電量，都在政府的掌握之中。除了中國的汽車廠商，外國的汽車廠商要進口到中國，都需要符合要求。其中例如 Mercedes-Benz 的母公司就確認了這個要求，並表示車主都明確了解相關情況。

保證共產黨安全